費Sir：等美斯C.朗老去 西甲難統治歐洲

英超球隊近年在歐戰賽場上表現低迷，與之相反，由皇馬、巴塞、馬體會和西維爾領銜的西甲軍團則表現強勢。很多人批評英超球隊歐戰疲軟，不過在曼聯傳奇教練費格遜看來，西甲如今的強盛也是週期性的，這些都是足球規律。費sir還認為，等到美斯和C.朗拿度老去，西甲的統治就會結束。

在接受ESPN採訪時，費格遜說：「我認為足球世界的成功是有週期性的，這意味著每個國家都會有屬於他們的時期。70年代荷蘭和阿積士和德甲的拜仁支配著霸權，80年代是利物浦。1989至1995年間，意甲的AC米蘭贏了3次冠軍。英國的球隊在05年到12年之間也曾統治過一段時期，利物浦、曼聯、車路士都拿了歐冠盃冠軍，阿仙奴也進過決賽。」

「毫無疑問，現在西班牙的球隊統治了歐冠盃。他們是現在最好的，但是等到C.朗拿度變老，美斯變老，這一切就會改變。他們能找到美斯、C.朗拿度的替代者嗎？所以我認為情況是會改變的。」

費格遜也對那些想要在未來成為教練的球員給出了一些建議，費格遜說：「當我1986年來曼聯時，我從沒想過會在這裡執教26年半，但是最終這變成現實只是因為我有足夠的能量來這樣做。我充滿能量，也犧牲了很多。我的孩子更多的是跟我的妻子在一起長大的，她扮演了很重要的角色。我也不需要外界的激勵，在曼聯是不需要激勵的，所以我非常享受執教的經歷。」

「而今天，我認為很多球員都沒有下定決心長久的留在足球世界。或者說他們沒有像我那樣，為成為教練做好充分的準備。他們想在32或者33歲退役，然後在2、3年後成為教練。這或許是足球產業化的結果，如果你沒有贏得足夠的比賽，你就會被淘汰。現在足球成了一個非常困難的行業了。和我剛開始執教時最大的不同，是如今你們擁有不同的老闆了。現在的老闆都來自世界各地，每個人的野心也不同，他們缺乏耐性和尊重。所以你必須做好充足的準備留在這項運動中，這是我能給他們最重要的建議了。」

（馬高）

我認為足球世界的成功是有週期性的，這意味著每個國家都會有屬於他們的時期。70年代荷蘭和阿積士和德甲的拜仁支配著霸權，80年代是利物浦
我利

早幾年 四強入面三隊英超

西甲最勁係咪試過歐聯同歐霸4強同時有3隊

差唔多成十年前啦

但有排都未論到英超
得返李城入到8強
d 波好似有排執咁

駁唔到
遲D就到普巴 夏世3統治歐洲

係呀 四強三隊英超最後意甲ac拎呀嘛
足球就係最能夠講勝者為王 只有人記得佢拎幾多次 冇人記得你打入幾多次決賽

睇下尼馬去邊啦

唔計阿仙奴，英超前列都係換左領隊無耐
當而家起步就差唔多

咪又係睇英超留唔留到世三迪布尼普巴

講緊08年車仔 利記 曼 巴塞 下話

費sir 講既都幾難發生 皇馬無c 朗都仲係好撚勁 而且其他聯賽特別英超 最勁果個都會過西甲

雖然messi今季都幫疤入過唔少救命波，但就算冇左messi, 都好過英超任何一隊，都係好撚勁

費sir on9
英超意甲最勁果啲一定會比西超買
只會不停loop

英超最勁好似都好少比西甲買
近年好似得呀蘇係咁

巴爾，摩迪?
下年應該仲有古天奴同世三

而德甲最勁就比拜淫盡收

意甲最強普巴狗衝去曼聯喎

呢個世界冇話冇左邊個唔得既

阿仙奴也進過決賽